人大教授向松祚引述官方內部消息 中國今年實際經濟增長只1.67

紐約時報報道，人民大學教授、國際貨幣研究所理事兼副所長向松祚在早前上海舉行的論壇表示，他從一個官方機關的研究員得知，中國今年經濟增長真實數字只是1.67，或許會更低。

這個預測是多個經濟專家們推測的數字中，位於最低者。紐時指出，但是中國的經濟增長，普遍被外界認為要比官方數字要低，而今年官方的數字是6.5%。

紐時又報道，雖然習近平在演說中列舉很多數據，證明改革開放的成就，包括數千年來中國人民飽受饑餓、糧食短缺和貧窮，已經大致上遠離我們。但目前跡象顯示，政府正在加強管制地方經濟數據的發布，上個月，中國最富有省份之一的廣東省，就突然停止公布每月經理採購指數。這個數據可以測量中國重要的製造業體溫。據稱廣東省是因應國家統計局的要求而停止發布上述數據。統計局聲稱，廣東省曾經違規彙集統計數據。

中國過去也曾禁止發表經濟數據，包括2015年10月的財新經理採購指數、12月的民新經理採購指數、2016年1月的外彙購買指數、12月中國地產指數、2018年1月固定資產投資指數以及今年6月海關出口領先指數。不約而同，被禁止發表的數據，幾乎都反映了經濟情況下滑的情況。

真.克強指數

一碌柒

負數我就會信DD囉！！！！

167

咪就係

大躍進啦屌你老母習總